%----------------------------------------------------------------------------------------
%	SECTION CONTENT
%---------------------------------------------------------------------------------------
\cfoot{\thepage}
\lhead{\leftmark}
\rhead{\rightmark}
\parskip 1em

\chapter{Závěr}
Tato bakalářská práce se zabývala modernizací školní počítačové sítě budovy Gymnázia v Prachaticích. Činnosti provedené v rámci modernizace můžeme rozdělit do tří celků a sice vytvoření topologického schématu sítě, úpravy v síťové topologii vztažené k~požadavkům gymnázia a vytvoření aplikace pro správu bezpečnostní brány. 

Topologické schéma bylo vytvořeno na základě osobní prohlídky budovy a zakreslení pozice síťových prvků. Schéma zjednodušuje orientaci při dalších síťových úpravách v~budově školy. Schéma bylo poskytnuto gymnáziu v elektronické podobě a je tedy možné jej aktualizovat.

Úpravy síťové topologie se týkaly výběru výkonnějšího modelu bezpečnostní brány, dále byl rozšířen bezdrátový signál pomocí nových bezdrátových access pointů, které lze centrálně spravovat a byla identifikována všechna potencionálně nezabezpečená místa v~síti, která byla posléze zabezpečena. Požadavky gymnázia na funkce nové bezpečnostní brány byly splněny, signál byl rozšířen a síťové prvky jsou nyní bezpečně uloženy.

Vzhledem k požadavkům učitelů, mít kontrolu nad tím, jaké internetové stránky studenti prohlížejí, byla vytvořena aplikace pro správu datového toku. Pro správce sítě byla vytvořena aplikace usnadňující základní diagnostiku bezpečnostní brány. Aplikace komunikují s nově nasazenou bezpečnostní branou a je možné ji modifikovat pro různé výrobce bezpečnostních bran. Vytvořené aplikace splňují požadavek jednoduché správy bezpečnostní brány a dbají na jednoduché uživatelské prostředí. Pro aplikace byl vytvořen uživatelský manuál.

Provedené změny a vytvořené aplikace byly otestovány přímo v gymnáziu. Při testování bylo dbáno především na funkčnost a bezpečnost celého řešení.

Všechny cíle práce byly naplněny. Myslím si, že celkový výstup této práce přinesl gymnáziu mnohé výhody a rozšířil možnosti správy síťové infrastruktury. Tento názor je potvrzen vedením gymnázia školy, které zaznamenalo menší množství síťových výpadků. Učitelé i~správce sítě již využívají vytvořené aplikace a jsou spokojeni s jejich funkcionalitou.


\newpage